% ============ GESTION DE PROJET ============
\chapter*{Gestion de projet}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Gestion de projet}

\section{Composition de l'équipe}

Groupe TimeX : Rafelimanana Deraniaina (Project owner), Khanh-Phuong NGUYEN, HAJJAJ Houda, EL KILI Rim.

\section{Répartition des tâches}

La répartition des tâches proposée pour le groupe est la suivante :

\subsection{Membre A : Plateforme et OS}
\begin{itemize}
    \item Configuration Zephyr (devicetree, overlays, Kconfig) pour le nRF5340 DK, l'écran et le module RTC.
    \item Intégration des drivers de base (display, input, RTC, GPIO).
    \item Mise en place de la machine d'états générale et des threads Zephyr associés.
\end{itemize}

\subsection{Membre B : Capteurs et BLE}
\begin{itemize}
    \item Intégration du module \texttt{sensor} de Zephyr avec le shield X-NUCLEO-IKS01A3 (LSM6DSO, LIS2MDL, capteurs environnementaux).
    \item Traitement des données (podomètre, boussole, température, etc.).
    \item Mise en œuvre de la communication BLE (services, caractéristiques, protocole d'échange avec le smartphone).
\end{itemize}

\subsection{Membre C : Interface graphique et UX}
\begin{itemize}
    \item Conception des écrans avec SquareLine Studio (watchfaces, menus, écrans capteurs, réglages).
    \item Intégration LVGL dans Zephyr et gestion des événements tactiles.
    \item Affichage des notifications et des données de capteurs dans l'interface.
\end{itemize}

Une phase commune de tests et d'intégration globale est prévue, impliquant tous les membres.

\section{Suivi des tâches}

Le tableau ci-dessous permet de suivre l'avancement par membre et par tâche (à compléter en cours de projet).

\begin{longtable}{|p{3.5cm}|p{5cm}|c|c|c|}
\caption{Suivi de l'avancement des tâches par membre}\label{tab:suivi_taches} \\
\hline
\textbf{Membre} & \textbf{Tâche} & \textbf{Fait} & \textbf{Implanté} & \textbf{Validé} \\ \hline
\endfirsthead

\hline
\textbf{Membre} & \textbf{Tâche} & \textbf{Fait} & \textbf{Implanté} & \textbf{Validé} \\ \hline
\endhead

\hline
\endfoot

\hline
\endlastfoot

Membre A & Config. Zephyr (devicetree, overlays, Kconfig) & -- & -- & -- \\ \hline
Membre A & Drivers de base (display, input, RTC, GPIO) & -- & -- & -- \\ \hline
Membre A & Machine d'états et threads Zephyr & -- & -- & -- \\ \hline
Membre B & Module sensor + shield IKS01A3 & -- & -- & -- \\ \hline
Membre B & Traitement données (podomètre, boussole, etc.) & -- & -- & -- \\ \hline
Membre B & Communication BLE & -- & -- & -- \\ \hline
Membre C & Écrans SquareLine Studio (watchfaces, menus) & -- & -- & -- \\ \hline
Membre C & Intégration LVGL et tactile & -- & -- & -- \\ \hline
Membre C & Affichage notifications et données capteurs & -- & -- & -- \\ \hline
Tous & Tests et intégration globale & -- & -- & -- \\ \hline
Tous & Rédaction du rapport & -- & -- & -- \\ \hline

\end{longtable}

\newpage
